568221
6275
Ở phần 4 này Konoha đã dần thoát ra được nỗi ám ảnh trong quá khứ, có thể thấy ở phần Konoha đã bắt đầu biết quan tâm đến những người bạn của mình và cùng họ vượt qua khó khăn. Dù rằng chính "Cô gái văn chương" đã đưa câu truyện đến một kết thúc viên mãn nhưng Konoha đã không bỏ trốn khỏi thực tại như trước đây. Tại sao "Tài năng" luôn đi kèm với bất hạnh? Che giấu đi "Tài năng" thì ta có thể được hạnh phúc không?
5
97275
2017-04-09 13:09:13
--------------------------
449721
6275
Hình minh họa của tập này được mình đánh giá là đẹp nhất trong cả bộ truyện chính. Miho-sensei vẽ càng ngày càng đẹp. Còn về phần nội dung thì sau sự thụt lùi của tập 3 thì tập 4 quay trở lại văn phong của tập 1, 2. Lại là những tình tiết bí ẩn đan xen tuyến nhân vật kỳ lạ và mối quan hệ chồng chéo của họ. Omi và Yuuka thật sự rất đáng thương. Cái cách mà họ kể chuyện thông qua những dòng chữ in đậm xen kẽ trong truyện thực sự rất bi thương, lamfminhf không ghìm nổi xúc động.
5
1420970
2016-06-17 22:06:32
--------------------------
447994
6275
Tập này khá thú vị pha lẫn chút bí ẩn nha. Omi có điểm nào đó giống Konoha, cô cũng thấy khá tức giận khi Konoha không nhận ra tình cảm. Nhân vật Omi này cũng khá thú vị 
Câu chuyện lần này kèm theo một chút đau đớn buồn bã, nhưng nó càng làm cho cuốn truyện càng thêm cuốn hút hơn thôi
Về hình thức thì bìa vẫn đẹp như vậy, chất luộng vẫn tốt như vậy. Kèm theo mấy trang màu thật sự làm mình rất thích, nhìn vô cùng đẹp 
Tóm lại mình rất thích, đây là một câu chuyện thú vị
5
612250
2016-06-15 10:04:16
--------------------------
435048
6275
Một thiên thần với giọng ca tuyệt đứng trên đỉnh cao của danh vọng,liệu có sa ngã vào cái gì không.Một thiên thần với vẻ đẹp không người ta không vươn tới được bèn tìm tới cái chết.
Thiên thần biết được điều đó sẽ ra sao và những con người kia liệu có trốn tránh để tìm kiếm cái gì đó.Ai mới chính là thiên thần đối với bản thân mình.Cuộc sống của một ai đó cần thiên thần cứu giúp hay là họ chả nhận ra người giúp mình là một thiên thần.Tất cả tạo ra một câu chuyện đan xen,thật xót thương.
5
826663
2016-05-24 12:52:05
--------------------------
416372
6275
Cô Gái Văn Chương Và Thiên Thần Sa Ngã  là tập 4 trong series Cô gái văn chương. Nếu tập 1 là 1 cái kết khác viễn mãn, tập 2 đem lại sự đau lòng, tập 3 là cái kết "tươi sáng" nhất - cho tới hiện tại, thì tập 4 lại quay về với sư u ám, lạ lẫm và nỗi sợ vô hình. 
Mở đầu trang sách là những câu văn nói về thiên thần - 1 thiên thần đã gãy cánh và không thể bay hay ca hát, 1 thiên thần trong lòng những con người đang bị tổn thương. Sau đó là 1 loạt những điều liên tiếp xảy ra khiến người ta không khỏi suy nghĩ đến những khía canh khác nhau của quá khứ. Điều đó khiến mình tự hỏi : "Thiên thần đó là ai? Có chuyện gì đã xảy ra với cậu (cô) ấy ??"
Và đến cuối cùng, cái kết khiến mình cảm thấy lòng nặng trịch nhưng mình mong tập 5, tập truyện nói về Miu
5
527374
2016-04-14 22:55:36
--------------------------
397439
6275
Tiều đề bên tiếng anh là "Book Girl and the Corrupted Angel", nghe "Cô gái văn chương và thiên thần sa ngã" rất hay nhưng nói đến thiên thần sa ngã mình lại nghĩ đến fallen angel. Câu chuyện lại tiếp tục trong tập 4, không thể rời mắt được khỏi quyển sách. Những sự ngạc nhiên tiếp nối sự ngạc nhiên ẩn đằng sau những câu chuyện tiếp nối những câu chuyện. Mình sẽ tiếp tục đồng hàng với series này noai riêng và NXB nói chung và mong NXB tiếp tục mua bản quyền những Light Novel độc đáo.
4
789882
2016-03-14 22:27:13
--------------------------
392460
6275
Bìa sách khá ấn tượng, những bức tranh minh hoạ cũng rất tuyệt vời, Nanase trông dễ thương vô cùng :3 Còn về nội dung, nói chung hơi buồn và đau khổ. Có thể dễ dàng cảm nhận được cảm giác của Mito Yuuka khi hổ thẹn với cả thế giới và Nanase lúc mất đi người bạn thân từ hồi học cấp 2. Tình tiết cũng khá là bất ngờ, tôi thấy tội cho Yuuka. Nhưng dù sao tôi cũng rất vui, vì Konoha cuối cùng đã hiểu ra tình cảm của Nanase. Tooko trong tập này cũng cực kì ngầu luôn. Cảm ơn tác giả đã viết ra bộ light novel này :3
4
909878
2016-03-06 22:27:40
--------------------------
374090
6275
cảm xúc sau khi đọc tập 4 của mình rất là... khó tả :|
đầu tiên vẫn là cảm giác đau xót, thương cảm xen lẫn ngọt ngào như mọi khi. Nomura-sensei vẫn viết ra một câu chuyện có vị như cốc chanh đường còn vỏ vậy...
sau là dịch giả cứ "bạn Mito" suốt thôi, trong một số câu nó thành ra mất tự nhiên Biểu tượng cảm xúc frown "Mito" thôi là được rồi. cái này thì cũng không quan trọng lắm
cuối cùng là mình bị thích Nanase - siêu dễ thương luôn! Tooko đã đi ôn thi hết hơn 2/3 cuốn truyện để nhường đất diễn cho cặp đôi trẻ và khiến cho độc giả biết bao bất ngờ về Nanase Biểu tượng cảm xúc colonthree
mặc dù đã xem anime và biết trước kết thúc (mà chẳng cần xem cũng biết phần nào), nhưng kì thực mình không hề muốn một cái end với chị Tooko Biểu tượng cảm xúc cry tác giả phũ với Nanase quá
3
650298
2016-01-25 14:31:15
--------------------------
349711
6275
Bản thân tôi trước giờ là một nguời hiếm khi đọc sách. Nhưng từ khi cuộc đờiil tôi vấp phải nhiều chuyện buồn thì tôi mới bắt đầu tìm kiếm đến sách để chữa lành một phần vết thương trong tâm hồn tôi. Và cô gái văn chương là bộ light novel đầu tiên tôi mua và đọc. Trùng hợp thay tôi lại thấy rất nhiều rất nhiều hình ảnh nhân vật trong truyện có phần giống mình trong đó. 
Nomura Mizuki thật xuất sắc khi có thể viết lên câu chuyện của sự bi kịch đau xót khiến nguời đọc đôi lúc phải gấp sách lại vì quá sức chịu đựng. Tuy nhiên phần kết thúc tác giả luôn mở ra một ánh sáng, một thứ thuốc làm chữa lành vết thương của độc giả. Cảm ơn tác giả. Câu chuyện tập 4 này rất bi đát và cũng rất cảm đọng. Một câu chuyện đầy bi thương nhưng len lõi nhiều ánh sáng tình yêu thuần khiết và chút sự sống trong đó. 
5
840786
2015-12-08 22:24:11
--------------------------
348569
6275
Khi Konoha gặp lại Miu , người ta dần hiểu ra được những việc đang diễn ra trước đây , và cũ ng hé lộ tình cảm của Tokobuki dành cho Konoha , theo mình thì cảm thấy chẳng ưa nổi Miu chút nào vì nó quá ích kỉ , xem Konoha là chó , rồi bắt Konoha hôn chân nó , nối dối với Konoha , và cả đạo văn , thế nhưng chẳng hiểu nổi tại sao Konoha có thể ưa một con nhỏ giả tạo đến vậy ?  trong truyện này , nhân vật mình thích nhất lại là Takeda , cô bé vô cảm nhưng cũng có nỗi đau riêng của mình mặc dù khó ai có thể nhìn thấu nỗi đau ấy 
5
614690
2015-12-06 12:41:37
--------------------------
328092
6275
Từ khi đọc tập 1 mình đã rất thích nhân vật Kotobuki này rồi, tuy chỉ là một nhân vật phụ nhưng qua những câu thoại ta có thể thấy được nội tâm được miêu tả rất độc đáo của cô. Ở tập này, Kotobuki xuất hiện với tư cách là nhân vật chính, từ hành động, lời nói, ta thấy được tình cảm chân thành cô dành cho những người bạn của mình, nhất là Inoue và Yuuka. Con người cô tuy ngoài lạnh nhưng trong nóng, cô hành động tuy trái ngược với nội tâm của mình nhưng lại rất dễ để người khác nhận ra ( Inoue là trường hợp đặc biệt).Xuất hiện cùng cô trong tập truyện kì này đó là Yuuka, bạn thân nhất của cô, người dành tất cả tình cảm chân thành nhất trao cho cô dù là sắp phải lìa xa cõi đời. Xuyên suốt câu chuyện là một nỗi buồn không tên nhưng đâu đó vẫn ánh lên niềm vui, niềm hạnh phúc của những người trong cuộc, tuy rất đau buồn nhưng vẫn ánh lên những tia sáng của hạnh phúc. Đối với mình đây là tập mình thích nhất,
5
10360
2015-10-29 02:01:27
--------------------------
317854
6275
Thể loại:		Truyện học trò
Bìa:			Đẹp
Chất lượng in, giấy: Tốt
Chất lượng dịch:      Tốt
Nhận xét:		Hay và cảm động. Nó đem lại cho ta cảm xúc hồi hộp, đau thương lẫn tiếc nuối. Truyện cũng khá vui và khiến tôi khá tò mò khi đọc. Nhân vật thầy giáo âm nhạc trong này cũng quá là đáng chết vì ghen tị và lo sợ thiên thần mà hại chết bạn gái mình. Tôi tự hỏi không biết thiên thần đã bao nhiêu tuổi và đây là một nhân vật đáng yêu mến và kính trọng. Người tôi khâm phục nhất lúc này là cô gái văn chương với sự tưởng tượng tuyệt vời đã giúp mọi người nhận ra sự thật.

4
129879
2015-10-04 14:31:21
--------------------------
317737
6275
Tác giả của tập truyện này cũng nói, trước khi có một tập truyện hé lộ mọi bí ẩn về Miu, thì Kotobuki cũng xứng đáng có một tập truyện để tỏa sáng. Nếu như trước kia, Kotobuki chỉ như một nhân vật phụ xuất hiện qua màn, thì giờ cô đã thực sự xâm nhập vào cuộc sống của Konoha. Về nhân vật chính trong tập truyện này, Yuuka, hay còn gọi là "Trà Hoa Nữ". cô xuất hiện như hương trà mãnh liệt trong đêm, rồi tàn đi nhanh chóng không kém. Đọc "Trà Hoa Nữ" của Dumas con rồi, ta lại càng thấm thía ý nghĩa hình tượng mà nhà văn Mizuki đã viết nên. Đây là một cuốn truyện đáng đọc. 
5
710839
2015-10-04 09:01:24
--------------------------
316136
6275
Tập 4 này dựa trên tác phẩm “The Phantom of The Opera” của Gaston Leroux. Từ game, nhạc kịch và tiểu thuyết của câu chuyện đau lòng này đều để lại ấn tượng sâu sắc cho người đọc. Nhưng cá nhân mình còn thấy tập 4 này chưa đủ các tình tiết gây cấn, dù vị đắng của câu chuyện đã đủ rồi.
Thái Hà vẫn giữ được phong độ, giấy in và edit đều tốt, thiết kế và trình bày bìa hợp lý và đẹp, tặng kèm bookmark. Túm lại là không có chỗ để mà chê. Nhưng thật tiếc vì poster không phải là hình Kotobuki, dù tập này là bước ngoặt khá quan trọng trong tình cảm của Kotobuki và Konoha.
4
163552
2015-09-30 11:24:02
--------------------------
303582
6275
Lồng ghép câu chuyện "Bóng ma trong nhà hát" vào tình cảnh của Inoue Konoha. Nó khiến độc giả như lạc vào một tòa mê cung kỳ bí. Cô gái văn chương và thiên thần sa ngã khéo léo lồng ghép những tình tiết gay cấn, bí ẩn của tác phẩm chủ đề vào hệ thống nhân vật của riêng mình, kết nối những mảnh ghép lại với nhau. Để hé lộ một bức tranh hoàn chỉnh về mối quan hệ giữa các nhân vật. Trả lời được rất nhiều câu hỏi mà ta thắc mắc ngay từ đầu truyện. Đặc biệt bất ngờ với mối quan hệ giữa Konoha và Kotobuki có liên quan đến Miu. 
5
419490
2015-09-15 21:54:09
--------------------------
300761
6275
Lấy bối cảnh những ngày trước đêm Giáng Sinh, câu chuyện mang một vẻ đẹp kỳ bí, trầm lắng nhưng đầy hấp dẫn, những điều bị giấu kín dần được phơi bày. Tập này xoay quanh Nanase và Inoue cố gắng tìm kiếm bạn thân của Nanase là Yura. Yura chết rồi, sau đêm hôm đó, Yura đã chết, người cô yêu nhất cũng chính là người giết chết cô... Thật bi thảm, thật bi ai! Nhưng cô vẫn cười, cô đã ra đi trong cái ảo ảnh về người cô yêu. Chuyện gì đang xảy ra, vì đâu? Tiếng hát của thiên thần, tiếng hát tuyệt vời đến độ có thể khiến người ta chết nhưng cũng đồng thời mang đến niềm vui cho người khác... 
Ở cuối tác phẩm, Omi đã đi rồi, thiên thần đã đi đến những miền đất mới, thiền thần đã có con đường riêng cho mình rồi, Omi ủy thác lại Nanase cho Inoue. Nhưng liệu Inoue có bảo vệ và ở bên cạnh Nanase mãi mãi? Và điều gì khiến Miu luôn nghĩ người như chị Tooko không nên tồn tại? Gần đây, mình không thích nhân vật Tooko và Inoue lắm, thấy quý Nanase hơn. Vẫn hy vọng Nanase sẽ ở bên Inoue, nhưng chắc không được rồi...
5
334468
2015-09-14 10:30:45
--------------------------
298709
6275
Đây là tác phẩm mà Kotobuki trở thành nhân vật chính :) Câu chuyện như một bản opera trầm bổng, ấm áp, nhưng có chút ai oán, bi thương. Các "thiên thần", các danh ca nổi tiếng đã "sa ngã" vì mục đích của mình bằng nhiều cách khác nhau: có người làm chuyện phi pháp, có người giết người, có người chết,... Giọng ca của họ đã không thể nào vang tới khắp chốn được nữa. Một câu chuyện buồn về những người có giọng ca thiên thần nhưng đã đánh mất giá trị của nó. Những người chứng kiến sự sa ngã của thiên thần không thể làm gì để cứu vãn tình hình, nhưng họ vẫn tiếp tục tiến lên, cho dù không còn thiên thần bên cạnh họ nữa.
4
651197
2015-09-12 20:40:03
--------------------------
297163
6275
CGVC quả thực là 1 series truyện bi kịch nhưng lại dạt dào tình cản. Qua tập 4, tác giả Nomura Mizuki đã lồng ghép câu chuyện "Bóng ma trong nhà hát" vào tình cảnh của Inoue Konoha. Nó khiến độc giả như lạc vào mê cung của câu chuyện, cis thể hóa thân thành một Konoha luôn dính vào những rắc rối; một Tooko - cô gái văn chương siêu quái; một Kotobuki "tsundere" chính hiệu, yêu đơn phương Konoha... Dù là thể loại bị kịch đầy sự dằn vặt tư tưởng và có chút kinh dị nhưng CGVC tập 4 cũng như cả series này đều rất đáng đọc.
4
184169
2015-09-11 16:50:24
--------------------------
291397
6275
Tập 4:"Cô gái văn chương và thiên thần sa ngã" lấy bối cảnh là khoảng thời gian trước Giáng sinh và tác phẩm chủ đạo trong câu chuyện lần này là "Bóng ma trong nhà hát"
Khác với tập 3, ở tập 4 này không có những màu sắc tươi đẹp mà chỉ còn lại sự buồn đau và bi thương, thống khổ sau khi những bí ẩn của quá khứ được giải đáp. Tập này đã gây ấn tượng rất mạnh với mình vì bên cạnh đó, ngoài sự đau buồn tác giả còn xúc tiến thêm quan hệ giữa Konoha và Kotobuki.
4
732908
2015-09-06 11:19:57
--------------------------
288654
6275
ranh giới giữa thiên thần hay bóng ma chỉ mỏng manh như một sợi tơ trong tâm thức của chính người đó chứ không do sự đánh giá của của người khác. như bóng ma trong Phantom of the Opera, dù mọi người trong nhà hát xem ông như một hồn ma nhưng ông vẫn có khát khao hạnh phúc với một tình yêu không được đáp lại. còn Yuuka cũng như Christine trong Phantom of the Opera đều mong muốn sự hào nhoáng của danh vọng rồi mãi lún sâu trong ánh đèn sân khấu. tập 4 này đã vượt xa sự mong đợi của tôi, khi đóng trang truyện cuối cùng Nomura-sensei đã để lại một cảm giác tò mò hụt hẩn ( vì sao thì tự mua đọc thì biết :v )
5
532669
2015-09-03 19:21:25
--------------------------
287334
6275
"Cô gái văn chương và thiên thần sa ngã" lấy bối cảnh là khoảng thời gian trước Giáng sinh và tác phẩm chủ đạo trong câu chuyện lần này là "Bóng ma trong nhà hát" khiến cho người đọc cứ chìm đắm trong một không gian hư hư thực thực. Tuy nhiên, nếu như diễn tả cảm xúc của mình đối với cuốn này thì chỉ có từ "buồn" thôi. Một nỗi buồn man mác cho đến gần dòng cuối cùng của truyện. Bao trùm cuốn 4 cũng như những cuốn trước là sự bí ẩn khi người bạn thân của Kotobuki mất tích. Thế nhưng gần đến cuối truyện, khi những bí ẩn từng bước được làm sáng tỏ thì câu chuyện đã được thay thế bằng sự bi thương. Bóng ma và thiên thần đã khác xa so với những gì ta có thể nghĩ đến ban đầu. Bên cạnh đó, tập 4 còn miêu tả sự tiến triển trong mối quan hệ giữa Konoha và Kotobuki. Đây có thể là được xem là tập truyện gây ấn tượng lớn nhất với mình trong 4 cuốn đầu của "Cô gái văn chương."
4
13461
2015-09-02 16:37:28
--------------------------
285173
6275
Tiếp tục một câu chuyện buồn đến não lòng. Với cốt truyện quen thuộc mang đầy màu sắc ma mị, đầy nghi hoặc và đau khổ, ở tập 4 cô gái văn chương và thiên thần sa ngã này cũng vậy. Bao trùm cả cuốn sách là một màu lạnh buồn đầy bi thương. Truyện cũng rất ly kỳ khi mình không thể đoán ra được thiên thần cũng như bóng ma là ai. Cái kết quá buồn thảm như đâu đó chứa đựng giá trị nhân đạo mà từng nhân vật góp phần tạo ra một cách ám ảnh. Còn về phần hình thức thì mình rất thích gam màu bìa cũng như hình ảnh bìa tập này so với các tập trước.
5
423755
2015-08-31 16:51:07
--------------------------
283744
6275
Theo mình thì tập 4 là tập chứa nhiều bí ẩn nhất, người đọc không thể đoán hết sự thật về "bóng ma" cho đến tận những trang cuối cùng. Khi đọc, đôi lúc cảm xúc nặng nề đè lên tâm hồn mình, nhưng sự dịu dàng vẫn bao trùm toàn bộ tác phẩm. Rồi khi ý nghĩ thật sự của Yuuka được hé lộ, mình gần như đã sững sờ, sau đó lại liền cảm nhận được hạnh phúc nhỏ nhoi và sự ấm áp từ cô gái chỉ tồn tại trên những trang giấy đó. Các nhân vật trong light novel không bao giờ có thật, dĩ nhiên, nhưng những tình cảm mình cảm nhận được, vô vàn bài học các nhân vật đã để lại, và bao khoảnh khắc mình phải ngừng lại để rơi nước mắt vì những điều họ đã đánh đổi cả tính mạng mới có thể nhận được, tất cả đều là thật.
5
783591
2015-08-30 11:37:43
--------------------------
282636
6275
Vẫn thu hút và lôi cuốn như những tập trước, và vẫn cùng một gam màu bi thương và đau khổ. Các nhân vật trong series này, có vẻ như đều bị quá khứ trói buộc. Ngòi bút của Nomura Mizuki thêm một lần nữa, lại đặc biệt sắc xảo trong việc miêu tả tâm lý đầy bi kịch, giằng xé của các nhân vật. Tập 4 là tập mà mình thấy hay nhất trong cả 4 tập đã mua, cái kết tuy bất ngờ và có một chút hụt hẫng nhưng lại khiến mình thấy buồn, day dứt và ám ảnh.
4
388344
2015-08-29 12:11:54
--------------------------
281014
6275
Mỗi tập truyện trong series này đều có một sức lôi cuốn kì lạ! khi đã cầm sách lên rồi thì khó có thể dừng đọc được. Một chút bí ẩn, một chút tăm tối, một chút ấm áp và rất nhiều bi kịch, tất cả được diễn đạt qua "Ngòi bút đầy ma lực" của Nomura Mizuki khiến cho câu truyện cực kì có chiều sâu và đầy bất ngờ, càng đọc càng như bị cuốn vào từng tình tiết. Truyện có kết thúc buồn nhưng để lại rất nhiều ấn tượng, đối với mình thì bóng ma vẫn mãi không bao giờ biến mất.
5
148945
2015-08-28 04:27:51
--------------------------
277813
6275
Vẫn là sự háo hức tột độ khi mình cầm cuốn truyện này, phải nói là chờ ngày chờ đêm, mong mỏi Thái Hà phát hành tập tiếp theo để hốt ngay cho nóng.
Cô gái văn chương hay ở chỗ cách tác giả lồng ghép các tác phẩm nổi tiếng vào trong câu chuyện của mình. Ở tập 4 này tác phẩm được nhắc đến là Bóng ma trong nhà hát – cuốn tiểu thuyết này mình cực kỳ yêu thích.
Điểm cộng: Thái Hà vẫn trung thành với kiểu bìa nhẹ nhàng như vậy, đơn giản nhưng rất là tinh tế. Bìa lần này có tông xanh nhạt rất là quyến rũ.
Điểm trừ: Tuyệt quá nên không tìm thấy.

5
195704
2015-08-25 12:37:58
--------------------------
274696
6275
Cuốn thứ 4 giống như một ly latte ngọt dịu, thêm chút chocolate đăng đắng, ngon tuyệt. Cũng giống như 3 cuốn đầu, nhân vật chính trong mỗi câu chuyện đều có những quãng thời gian đau khổ, bí bách, không biết nên làm gì, bởi vì chăng họ cũng đều đang ở độ tuổi trưởng thành, có quá nhiều thứ phải học, phải lựa chọn, mà có lẽ những lựa chọn ấy không khác biệt bao nhiêu. Kotobuki Nanase có lẽ là nhân vật chính của câu chuyện lần này, bạn ấy có một mối quan hệ mắt xích với nhân vật nam chính của bộ tiểu thuyết, Konoha, một cô nàng đã thầm mến cậu suốt mấy năm. Người chịu nhiều vất vả, đau thương nhất trong tập 4 là Yuuka Mito, bạn ấy tuy mất hết tất cả, từ người thân, gia đình, người mình yêu đố kỵ thì bạn ấy vẫn tiếp tục theo đuổi con đường ca hát của mình, mặc cho bóng tối làm vấy bẩn hay không. Nhân vật Bóng ma cũng là một sự bí ẩn lôi cuốn, tôi cũng không ngờ rằng Bóng ma cũng chính là Thiên thần, bởi vì tài năng của mình mà cậu ấy được yêu mến, nhưng cũng chính là tài năng đã dập tắt đi ước mơ ca hát của cậu. Tôi cảm thấy cậu ta đang trong lối suy nghĩ tiêu cực, những điều bất hạnh xảy ra không phải do lỗi của cậu, chỉ là vì tiếng hát thiên thần đã đánh động vào tâm tư tình cảm của người nghe, và khi họ chọn lựa cách nào, đó chính là lối thoát cho họ. Bởi vì, khi nghe cậu hát, họ thật sự thấy hạnh phúc.
Tôi nói Mito đáng thương, phải, chính là đáng thương, nhưng cũng rất đáng khâm phục, bạn ấy chưa từng vì sự bất hạnh của mình mà ghen ghét, hận thù, bạn ấy, cho đến khi rời bỏ trần thế, vẫn yêu thương che chở cho người bạn trai không đáng của mình, vẫn hi vọng cô bạn thân Nanase được hạnh phúc và yêu tiếng ca của Thiên thần. Cái khó khi viết đoạn này chính là làm sao để Mito không phải ra đi một cách đau khổ, mà bạn ấy phải được hạnh phúc, không bi lụy nhưng phải đủ  thấm đậm sự xúc động. Và tác giả đã làm rất tốt!
Tooko là một cô gái đặc biệt, còn vì sao lại có tài năng thiên bẩm này chắc phải đợi đến tập 5,6,7 hay 8. Hơn nữa, cô gái văn chương tính cách quái dị nhưng mỗi khi "phán" là như đúng rồi! Ẩn khúc, ẩn khúc, chuyện còn dài. Tuy nhiên, hấp dẫn tiếp theo chính là tình cảm chớm nở giữa Konoha và Nanase và sự xuất hiện của MIU, nhân vật nữ được nhắc đến mọi lúc khi Konoha rơi vào trạng thái cùng cực khổ sở. Tôi cũng mong chờ bí mật lâu nay là gì? Ai sẽ giúp Konoha ra khỏi bế tắc tình cảm? Là Nanase bộc trực, dễ mến, hay ngại ngùng nhưng lại tỏ vẻ dữ dằn hoặc là "Cô gái văn chương" siêu huyền bí Tooko, và có chăng chính là cô nàng MIU đây?
5
6239
2015-08-22 10:04:16
--------------------------
273011
6275
Tập 4 của bộ truyện "Cô gái văn chương" là 1 tập có nhiều bí ẩn khó đoán và gây nhiều bất ngờ cho người đọc. Trông tập này, Kotobuki Nanase đã có nhiều đất diễn hơn để mở màn cho tập 5, tập Miu sẽ xuất hiện. Mình thật sự rất bất ngờ trước cái kết của tập truyện. Khác với những đoạn kết của những tập trước, đoạn kết của tập 4 làm mình cảm thấy buồn và khá hụt hẫng. Dù sao, đây cũng là một trong những tập mình yêu thích nhất :))
4
668615
2015-08-20 16:37:12
--------------------------
272676
6275
Tập 4 này mang một màu sắc u ám và buồn đến ảm đạm, khiến trong lòng nghẹn đắng và xót xa, buồn thương và tiếc nuối. Lại một câu chuyện buồn, buồn cho nhân vật Yuuka, buồn cho câu chuyện hi sinh vì tình yêu. Tập này có vẻ còn u ám hơn, bi kịch hơn và tôi đã khóc nhiều hơn cả tập 2. Câu chuyện này để lại dư âm rất mạnh trong tôi, khác hẳn những cuốn trước. Mặc dù nhân vật yêu thích Tooko của tôi ít “đất diễn” nhưng lại tiếp tục là nhân vật mấu chốt luôn giải đáp và gỡ mọi nút thắt của câu chuyện. ( đọc bình luận của một bạn bảo Tooko cứ như Thánh. Tôi cũng công nhận là Tooko cứ như Thánh ấy, chuyện gì cũng biết tuốt, như nhìn thấu mọi con người vậy. Nhân vật ấy không-phải-bình-thường đâu nha.)
5
409686
2015-08-20 11:39:25
--------------------------
270354
6275
Tập thứ 4 của series Cô Gái Văn Chương của tác giả Nomura Mizuki vẫn lôi cuốn được mình. Mỗi tập tác giả mang đến những nỗi niềm, sự đau buồn khác nhau, ở Cô Gái Văn Chương Và Thiên Thần Sa Ngã này cũng vậy. Tập 4 mang đến nhiều bất ngờ, khó đoán trước kết cục ra sao. Ở tập này cô bé tsundere Kotobuki đã nhiều đất diễn hơn những tập trước, tình cảm giữ cô và Inoue cũng đã có tiến triển hơn. Phần kết truyện hứa hẹn sẽ mở ra một tập 5 đầy kịch tính đáng mong chờ, “ngày mai mình sẽ đi gặp Asakura Miu …”
4
458902
2015-08-18 10:18:50
--------------------------
268390
6275
Đọc đến tập 4 của series light novel nổi tiếng: “Cô gái văn chương và thiên thần sa ngã”  này tôi dường như bị thuyết phục hoàn toàn bởi cách hành văn cũng như giọng kể của tác giả Nomura Mizuki. Mở đầu cuốn sách, tôi như bị cuốn vào một thế giới khác với những thanh âm trong trẻo cứ vang vọng như trong ngày giáng sinh. Thứ âm nhạc đó đã làm nền cho câu chuyện cảm động và quá sức đau thương, khiến tôi đọc mà cứ mang trong mình cảm giác buồn buồn, nặng nặng trong lòng. Đây là cuốn tôi khá thích trong số các cuốn đã đọc vừa qua, và tôi nghĩ nó thật sự hay và ý nghĩa.
4
378114
2015-08-16 13:18:08
--------------------------
264678
6275
Đọc xong tập này thì thấy thương cảm cho số  phận của Mito. Vì âm nhạc, vì gia đình cô phải đi làm thêm ở nơi mà không người con gái nào muốn làm. Để rồi bị bạn trai nhẫn tâm xô cô đến mất. Trong tập này, mình thích nhất thiên thần. Thiên thần luôn tốt bụng, giúp đỡ, và ở cạnh Mito trước khi từ giã cỏi đời. Đoạn cuối khi mọi chuyện đã sáng tỏ. Thiên thần nói sẽ không hát nữa. Thật tiếc cho thiên thần, cho Mito, và cho cả Konoha khi đã nhìn thấy chính bản thân mình ở thiên thần
4
570323
2015-08-13 12:48:37
--------------------------
255068
6275
Đã đọc tới quyển thứ 4 rồi, truyện càng ngày càng mang hơi hướng bi kịch. 4 tập mà đã có tới 2 vụ có nhân vật bị chết, nhất là tập này số phận của nhân vật chính lại còn bi thảm nữa. Vừa đọc mà vừa thấy ngại cho nhân vật luôn. Tác giả có vẻ quá tay khi mà cho nhân vật chính một cái kết quá chi là thảm thiết như vậy. Tuy cuối cùng cũng có vẻ hạnh phúc nhưng thật tình chẳng thích kết thúc như vậy tí nào. 
Tập này tác giả dành cả tập để nói về Kotobuki rất nhiều, có vẻ sau tập này Nanase và Konoha sẽ tiến xa hơn. Nhưng mà còn quá khư về Miu, quá khứ của Tooko có vẻ như còn quá phức tạp để nghĩ tới cái kết đẹp!
5
393693
2015-08-05 19:02:40
--------------------------
252310
6275
Tập 4 của series  Cô gái văn chương: Cô gái văn chương và thiên thần sa ngã buồn quá! Buồn từ thần thái của nữ chính trong cái bìa và câu chuyện chủ đề Bóng ma trong nhà hát thì lại càng buồn thảm. Các nhân vật chính của câu chuyện này đều có cái kết quá bi thảm, y như cái kết trong tiểu thuyết Bóng ma trong nhà hát. Giá mà họ thấu hiểu và bao dung hơn thì có lẽ số phận của họ đã không bị đẩy đến đường cùng như vậy. Tập này cũng hé lộ thêm về bí mật mối tình của Konoha. Chờ tập tiếp theo.
4
167283
2015-08-03 16:14:54
--------------------------
252090
6275
Tác phẩm nào của tác giả Nomura Mizuki cũng có một chút ma mị và một chút huyền bí, rất hấp dẫn và lôi cuốn độc giả như mình đây. Truyện ngày càng kịch tính và đầy rẫy ngang trái. Không hẳn làm người tài năng hay nói cách khác là thiên thần âm nhạc thì mọi chuyện đều suôn sẻ hay con đường phía truớc sẽ dễ dàng hơn người bình thường. Tập này mình ưng nhất là nhân vật Tokobuki, biết yêu thương mọi người, còn hai nhân vật chính thì khỏi nói, trêu chọc nhau là chuyện thường ở huyện.
4
120193
2015-08-03 13:20:14
--------------------------
243381
6275
Nanase dễ thương, Konoha ngốc nghếch bị quá khứ dằn vặt, Tooko thì cứ nhí nhảnh đáng yêu, lại thông minh và có cái gì đó rất là giống "cô gái văn chương" ^^ Dù chị ấy có bị Konoha trêu là yêu quái đi chăng nữa thì vẫn rất đáng yêu. Tác phẩm chủ để của tập này là Bóng ma trong nhà hát, mình thích cách mà Mizuki viết truyện theo những tác phẩm chủ đề như vầy lắm. Thiên thần âm nhạc, phải chi mình cũng được gặp thử xem :D Cơ mà mình sẽ không như Mito đâu >w< Quả thật đọc khúc cuối biết Mito không còn cũng có chút chút buồn buồn, gì đây chỉ là nhân vật phụ dựng lên cho tập này...
5
547720
2015-07-27 13:51:01
--------------------------
239690
6275
Đây là một trong những tập của Cô gái văn chương khiến mình phải rơi lệ. Tập này nói về tác phẩm Bóng ma trong nhà hát - một tác phẩm mình chỉ biết được qua chuyển thể điện ảnh và truyện tranh chứ chưa có dịp đọc bản gốc tiểu thuyết. Cá nhân mình rất thích tập này, thích cả Thiên thần bí ẩn và tốt bụng. thích luôn cả Nanase dễ thương vì người mình yêu mà tích cực thay đổi. Thích luôn cả tình bạn của Yuka và Nanase nữa, tình bạn giữa họ thật sự rất dễ thương, rất đáng yêu.
5
226020
2015-07-24 01:06:27
--------------------------
235517
6275
So với ba tập trước, mình thật sự không thích tập này lắm, dù rằng truyện đã khắc họa rất thành công hình ảnh của các nhân vật: đó là thiên tài âm nhạc Yuuka có số phận đầy bất hạnh khi mất gia đình, giấc mơ trở thành ca sĩ nhạc kịch chuyên nghiệp tan vỡ, bị người mình yêu hiểu nhầm và có cái kết thật đau thương; là thầy Mariya yêu đến mù quáng nhưng cuối cùng lại đẩy người mình yêu vào chỗ chết; là chị Shouko bị sự ghen tức nhấn chìm và biến thành người xấu. Truyện hay nhưng quá ảm đạm, lại có nhiều tình tiết hơi gượng ép, các nhân vật tuy có nhiều sai lầm nhưng không đáng nhận cái kết như vậy. Truyện có một điểm sáng duy nhất chính là xây dựng nhân vật Kotobuki rất tuyệt, bề ngoài luôn tỏ ra mạnh mẽ nhưng thực chất lại là một cô bé rất dịu dàng, yếu đuối và luôn quan tâm, lo lắng cho người bạn thân Yuuka. Đây là một câu chuyện buồn và đầy ám ảnh nhưng vẫn rất hay. 
4
387532
2015-07-21 09:41:32
--------------------------
234532
6275
Cô Gái Văn Chương Và Thiên Thần Sa Ngã có thể nói là cuốn hút người đọc hơn mấy tập trước. Ở tập này mình đã phải tự đặt ra câu hỏi và tự tìm câu trả lời bằng cách đọc hết quyển, nó vẫn như các tập trước, vẫn kích thích tính tò mò của mình nhưng mà tập này cuốn hút hơn ở chỗ có những tình tiết cực kì không ngờ đến và lời văn của tác giả lại nhẹ nhàng hơn. Cái kết của câu chuyện thật buồn, nói chung có thể nói đây là một tập rất tuyệt vời!
5
558720
2015-07-20 13:56:48
--------------------------
229344
6275
Câu chuyện lần này buồn và ảm đạm đến mức đáng sợ. Tình tiết vượt hẳn ra ngoài trí tưởng tượng của mình. Nhân vật nào cũng gặp phải một cơn ác mộng riêng. Tất cả xô đẩy, mắc nối với nhau làm cho mọi thứ trở nên cực kì kinh khủng. Đến cả thầy Mariya và cô Shouko tưởng như là người tốt cuối cùng cũng quay ngoắt 180 độ. Thiên thần, bóng ma, số phận của Yuuka khiến mình thấy vô cùng xót xa. Tất cả đều là bóng tối được bao bọc bởi lớp vỏ ánh sáng giả tạo, rồi chuyện được hé lộ dần mang lại cảm giác choáng ngợp. Cái kết cũng rất buồn.
Một điểm đặc biệt nữa là trong truyện có rất nhiều đoạn đối thoại và câu nói hay, mà không có vẻ cố chấp quá mức như ở các tập khác.
5
539652
2015-07-16 19:21:02
--------------------------
227323
6275
So với mấy tập khác mình cho tập này 3.5 sao. Vẫn như những tập khác, vô vàn câu hỏi được đạc ra, vô vàn bí ẩn lôi cuốn người đọc. Số phận bi thương của cô bé tài năng Mito khiến người ta phải đau lòng và tiếc nuối. Sức mạnh của đồng  tiền đã đẩy cả một gia đình vào thảm cảnh, cướp mất tương lai và lòng tự trọng của con người. Người bình thường khao khát tài năng, thiên tài khao khát cuộc sống bình thường...để rồi phạm phải những sai làm không thể sửa chữa, làm tổn thương những người xung quanh. 
Một điều hơi tiếc trong tập này là những điều đẹp đẽ lại chính là nguyên nhân của tội lỗi và bi thương. Phải chi kết thúc tích cực hơn thì tốt biết mấy. Cả một tập ai ai cũng phải chịu tổn thương thì buồn quá. 
Một điều nữa là những bí ẩn xung quanh Miu cũng không được giải đáp.
3
137369
2015-07-13 23:14:49
--------------------------
225239
6275
Câu chuyện lần này sử dụng tác phẩm Bóng ma nhà hát rất hay, khiến tôi có nhiều suy nghĩ về cái gọi là “thiên tài” trong nghệ thuật. Thiên tài âm nhạc như Omi có một tài năng vượt trội với một giọng hát mê hoặc khiến người nghe nó muốn tự sát đã phải mang trong mình nỗi đâu và áp lực như thế nào khi thốt lên” Ca hát không mang lại cho tôi hạnh phúc”. Một người được xưng tụng là thiên tài khi thời bé như thầy Mariya khi không thể vượt qua giới hạn tài năng của mình lại trở nên căm thù thế giới và những con người tài năng hơn đến nỗi phải giết người. Buồn cho những người như chị Shouko phải bán rẻ bản thân mình để tiếp tục theo đuổi âm nhạc nhưng rồi tất cả đều tuyệt vọng và bi thương , chẳng ai có thể bước đi tiếp trên con đường âm nhạc đó. Cái thiện tài đó tuy mang lại hạnh phúc cho Yuuka nhưng cuối cùng vẫn khiến cô phải chết. Thật buồn!
5
129176
2015-07-10 00:28:29
--------------------------
220493
6275
Tập truyện này tác giả dành nhiều đất diễn cho một nhân vật tôi yêu thích, đó là Kotobuki. Tính cách Kotobuki càng ngày càng được thể hiện rõ hơn.Ban đầu, Kotobuki gây ấn tượng với độc giả là một cô bé khó chịu, tưởng như đã từng có một mối thù nào đó sâu đậm với Konoha, bởi vậy cô bé luôn dõi theo Konoha và trừng mắt, lườm nguýt mỗi khi cậu quay nhìn lại. Nhưng hóa ra chỉ là do cô quá mắc cỡ khi dõi theo người mình thích.

Trong tác phẩm, nhân vật Omi - thiên thần âm nhạc cũng được xây dựng khá thành công. Tuy ban đầu độc giả hình dung nhân vật này có lẽ là nhân vật phản diện, sở hữu một quá khứ không mấy tốt đẹp. Hóa ra đến cuối cùng, Omi lại là một người rất dịu dàng, có thể hết lòng quan tâm đến một cô bé tình cờ gặp trên đường như vậy. Còn Shouko và Mariya ban đầu xuất hiện rất đẹp, nhưng lại ẩn chứa những bí mật khủng khiếp xấu xa. Hóa ra, ai cũng có một mặt nạ của riêng mình.
4
3847
2015-07-02 16:56:06
--------------------------
219442
6275
Khi đọc đoạn đầu của cuốn truyện tôi cứ đinh ninh thiên thần là người xấu, chính là người đã giết cô gái ấy chứ không thể nghĩ được là chính thiên thần cũng có nỗi khổ riêng. Danh vọng cũng có mặt trái của nó, nổi tiếng vì tài năng nhưng đó chỉ là một niềm vui nhỏ so với áp lực mà mình phải gánh chịu. Được người ta tung hê thì sao, cũng không có được một chút tự chủ nào cả, bị người đời gièm pha, buộc phải sống chui sống nhủi, trốn tránh thiên hạ, nay đây mai đó. Quả thực thiên thần đó rất đáng thương, nhưng cậu ta cũng đã làm được một việc tốt đó là thắp sáng hy vọng cho một cô gái bất hạnh. Ở tập này tình cảm của Konoha và Nanase phát triển thêm một chút và là tiền đề để tập sau hai người chính thức hẹn hò vì thế tôi không thích tập này cho lắm
5
80511
2015-07-01 14:56:36
--------------------------
218899
6275
Đọc câu truyện này xong lại muốn cảm khái . Đúng là biết người biết mặt chẳng biết lòng , một thầy giáo dịu dàng như Mariya không ngờ lại là con người như vậy . Dù bị ám ảnh quá khứ , bị tước đi tất cả ánh hào quang , nhưng Yuuka đâu đáng bị đối xử như vậy . . . 
Có những đoạn tác giả miêu tả Konoha cảm thấy rất đau lòng khi nhìn thấy Mariya .Tôi nghĩ rằng vì cậu ấy như thấy Miu ở con người thầy Mariya , nên cậu ấy đau lòng . Tôi không đồng tình với hành động Mariya , tại sao lại không cứ Yuuka  ? Rõ ràng là yêu cô ấy , nhưng chính cậu ấy lại đẩy cô tới bước đường cùng . Còn Omi - thiên tài thực sự lại mang một giọng hát giống như ma quỷ , khiến nhiều người tự sát khi nghe nó .
Mỗi người đều có một quá khứ riêng , nhưng chỉ khi biết bước qua mới khiến tương lai trở lên tươi sáng . Tiếc rằng những nhân vật ấy ít ai làm được . . .
Cái kết để lại trong lòng tôi khá nhiều cảm xúc , có buồn có tức giận lại có cả sự cảm thông . Vở kịch bóng ma trong nhà hát hạ màn - một vở bi kịch !
5
335856
2015-06-30 22:43:50
--------------------------
217725
6275
Mình không thích thầy Mariya cho lắm. Thầy ấy có nghĩ đến cảm giác của Yuuka không hay là chỉ lo cho cảm xúc hiện tại của bản thân. Đã thế thầy ấy còn dạy Yuuka hát theo kiểu luyện cho phá hư cổ họng luôn vậy. Nhưng nhìn theo một khía cạnh khác thì thầy Mariya chỉ vì quá lo cho Yuuka mà thôi.
Ở tập này, tác giả Nomura Mizuki đưa vào nội dung của Bóng ma trong nhà hát và viết từng câu chữ cứ như đang muốn nói rằng: "Sau tất cả mọi chuyện, tất cả mọi giấc mơ thì bên cạnh ta chính là người thân, gia đình và bạn bè. Nên hãy thức tỉnh, đừng để mọi thứ không thể vãn hồi".
Và lại một lần nữa chị Tooko khiến mình phải đặt thêm hàng chục dấu chấm hỏi rằng "Thật sự chị Tooko chỉ là một cô gái yêu sách bình thường hay là một con người khác xa với trí tưởng tượng của mọi người?????????????????????????"
5
562644
2015-06-29 20:37:02
--------------------------
216334
6275
Trước kì thi đại học đang đến gần, Amano Tooko quyết định nghỉ hoạt động ở câu lạc bộ văn học (chị nghỉ vậy thôi chứ đọc truyện bạn sẽ biết ôn thi hay không :))). Biết chuyện này, Konoha đã sốc và nhận ra trước giờ mình đã phụ thuộc chị Tooko như thế nào. Và tập 4 này chúng ta sẽ thấy tình cảm giữa Konoha và Nanase tăng lên đáng kể khi mà cậu quyết định giúp đỡ người bạn của cô, xem giữa người đó và "thiên thần âm nhạc" có quan hệ gì. Mình gợi ý cho các bạn khi đọc truyện có thể nghe bài The Phantom of The Opera, rất hợp nhau đấy!
4
374756
2015-06-27 15:56:42
--------------------------
212264
6275
Lấy bối cảnh mùa đông nên không khí của truyện cũng lạnh và buồn ghê gớm, cả ba người - Konoha, Omi, Mariya - đều từng là thiên tài với quá khứ bị nhuốm bẩn, nội tâm phức tạp liên tục bị giằng xé. Phần đầu vẽ nên hình ảnh thầy Mari kì cục hết sức nhưng đọc về sau mới hiểu ra từ từ. Mấy dòng chữ in đậm làm mình đoán thử ai là thiên thần, ai là anh, rốt cuộc đoán sai hết trơn. Mình không thích tập này lắm vì tập này toàn thấy Nanase thôi, trong khi mình "bị" thích chị Tooko mất rồi ~
4
593346
2015-06-22 09:43:06
--------------------------
211390
6275
Tuy mình thích tập 1, 2 và 3 của series hơn nhưng tập "Cô gái văn chương và Thiên thần sa ngã" cũng vẫn hấp dẫn. Lấy đề tài từ vở kịch kinh điển "Bóng ma trong nhà hát", câu chuyện đi sâu vào sự bí ẩn, ma mị. Nhưng vén bức màn u ám lạnh giá lên, số phận con người phơi bày ra đầy ngang trái, mỗi hoàn cảnh là một sự trần trụi, gai góc và thương tâm nhất. Có nỗi đau, có nước mắt. có sự tổn thương, có mất mát và chia ly,... nhưng vượt lên tất cả, biết rũ bỏ, thứ tha và chấp nhận cuộc sống vẫn cho ta thấy ánh sáng tương lai, ánh sáng của niềm tin và hy vọng. Đó thông điệp tôi nhận được qua tác phẩm này. 
"Cô gái văn chương" điển hình của văn học Nhật là khắc họa tâm lý rất tốt, rất chiều sâu. Tập 4 này càng cho thấy rõ điều đó. Tôi đã thực sự cảm động.
4
6502
2015-06-20 15:39:38
--------------------------
208023
6275
Tôi đã đọc "Bóng ma trong nhà hát", bởi vậy tôi rất hứng thú với tập truyện này. Và một lần nữa Mizuki không làm tôi thất vọng. Không hiểu sao, tôi lại liên tưởng Yuuka là "cô bé bán diêm", bởi có lẽ cô chết vào Giáng sinh, cô chết khi đang chìm trong ảo tưởng hạnh phúc. 
Omi là thiên thần, cũng là bóng ma, Mariya, Kagami cũng giấu trong mình một "bóng ma" dưới vẻ "thiên thần"...Mỗi người đều có khao khát, đều có mơ ước, đều đau khổ, đều tuyệt vọng....cố gắng ảo tưởng một cuộc sống khác để sinh tồn.
Qua tập này, biết thêm Konoha biết Miu còn sống, biết Kotobuki cũng biết Miu. Nhưng giờ tôi không thắc mắc về điều đó. Mà đội nhiên tôi lại băn khoăn "Tooko- cô gái văn chương, thật ra cô là ai?".
4
291719
2015-06-13 22:24:47
--------------------------
204923
6275
Đọc tập này thật sự buồn, mình đã khóc khi đến đoạn Omi kể về Yuuka, tất cả đều hiện lên dưới ngọn đèn giáng sinh. Nỗi buồn của Yuuka cùng tình bạn cô dành cho Nanase đã đến được với người đọc.
"CGVC và thiên thần sa ngã" đan xen rất nhiều cảm xúc, từ những hình ảnh bình dị, những cử chỉ bình thường đến những lời nói đầy dụng ý của Omi.
Những lời nói của cậu-Omi như mở ra tấm màn bi kịch ẩn chứa sau sân khấu kia. Cả thiên thần hay ác quỉ cũng đến phải giật mình. Omi cũng giống như Konoha cũng phải chịu những sự dày vò từ thế giới xung quanh từ những hành động của mình trong quá khứ, Omi nhìn konoha như hình bóng phản chiếu của mình trước kia vậy, chỉ cần 1 trong 2 người được giải thoát thì người kia cũng vậy, và nó cũng mở màn cho câu chuyện về bạn gái cũ của Konoha-Asakura Miu. Câu truyện đầy những cảm xúc thật khó diễn tả hết được.....
5
564406
2015-06-05 11:38:10
--------------------------
202110
6275
Tôi thật sự rất ấn tượng về tập truyện lần này! Omi là tấm gương phản chiếu mặt trái của Konoha. Tuy hai người khác nhau về hoàn cảnh sống nhưng lại rất giống nhau. Omi rất tức giận về Konoha khi không nhận ra tình cảm của Kotobuki vì bản thân cậu cũng vậy... Tình tiết kịch tính khỏi chê nhưng kết thúc buồn. Càng đọc tôi càng ghiền "Cô gái văn chương". Cuốn này kể về hoàn cảnh Kotobuki gặp Konoha và tình cảm của cô nàng dành cho Konoha. Chất lượng sản phẩm thì khỏi phải chê ~~~ Tôi mong tác giả Nomura Mizuki  sẽ ra tập mới nhanh hơn ~~~
5
540678
2015-05-28 20:46:29
--------------------------
198352
6275
Bìa tập này thật sự rất dễ thương! Tông màu lạnh lẽo hòa lẫn vào sắc thái buồn miên man, mờ mờ ảo ảo của chị Tooko với đôi mắt nhắm một nửa thật gây ấn tượng! Mình thích từng nhân vật trong tập này. Yuuka. thầy Mariya, cô Kagami, đặc biệt là Omi đều có những giấc mơ thật tuyệt nhưng không thể thực hiện được. Omi là một bóng ma, mang một nỗi niềm không thể nói lên, là một thiên thần âm nhạc nhưng không còn có thể ca hát...Omi tuy khác với Konoha về tích cách... nhưng lại rất giống nhau. Tập này Konoha với Kotobuki tiến triển lắm nhưng mình lại không thích cặp này đâu ~~
4
288811
2015-05-19 20:08:02
--------------------------
182522
6275
Tôi chưa từng xem vở nhạc kịch bóng ma trong nhà hát. Nhưng sau tập này đã quyết tâm xem :)
Câu chuyện ở tập này khá buồn (thực ra là tập nào cũng buồn), các câu hỏi đan xen và những trăn trở của độc giả về thân phận thiên thần cũng như bóng ma. 
Tôi càng đọc càng thích Tooko hơn, càng thích Nanase hơn nhưng đồng thời càng Gato với Konoha hơn +)).
Cảnh ấn tượng nhất có lẽ là lúc thiên thần cất tiếng ca bên cạnh cây nô en, thánh giá bia mộ của người con gái hằng khao khắt vươn lên nhưng  đã chết.
5
384581
2015-04-14 11:59:58
--------------------------
171509
6275
Quyết tâm mua trọn series truyện này, nên ôm nỗi lòng mà chờ đợi đong đếm từng ngày phát hành.Tập này gói gọn trong hai chữ "đau đớn". Mỗi nhân vật đều mang trong mình nỗi đau xé lòng. Nỗi đau ấy ngày một lớn dần để rồi trong một phút quyết định trở thành bi kịch tàn khốc. Đau đớn nhất là những giấc mơ mãi không thành.
 Cũng phải nói trong tập này có những cảnh đẹp lung linh như những thước phim đắt giá. Đó là lúc thiên thần cất lên tiếng hát, là ngọn lửa nhảy múa bập bùng ánh lên trên gương mặt của Nanase và Konoha đêm đó; đó là những chấm sáng rực rỡ của cây thông nô en, là ngọn gió ôm ấp những con người trong phút giây nói lời tạm biệt.
5
209069
2015-03-21 23:15:33
--------------------------
157955
6275
Như tiêu đề nhận xét ở trên, mặc dù mình chưa mua được quyển này (do hết hàng ạ), nhưng sau khi đọc xong tập 1,2 và 3 mình bắt đầu bị nghiện bộ này. Ngay từ tập đầu tiên khi đọc đã phải tốn khá nhiều chất xám để suy nghĩ những tình tiết mà tác giả vừa vẽ ra, các đọc như vậy rất hay và hoàn toàn không chán chút nào. Nội dung của sách này thì hoàn toàn không giống với các mô típ nào khác. Lúc đầu, khi vừa mới đọc vài trang thì nó có vẻ không hấp dẫn nhưng càng về sau, từng con chữ như hớp hồn mình vậy, và cứ thế mình đọc một lèo cho đến hết quyển. ^^ Theo mình thì, trong các tập mình đã đọc thì có lẽ tập 2 là tập hay nhất và kích thích não hoạt động nhiều nhất, cứ như mình là thám tử vậy.
5
387615
2015-02-10 20:39:16
--------------------------
157215
6275
Đây là quyển truyện đầu tiên mình mua trong series Cô gái văn chương, vì có rất nhiều bình luận khen ngợi nên mình mua về đọc thử, phải nói là quá tuyệt vời, một quyển truyện hay từ hình thức tới nội dung.
Một tác phẩm văn học Nhật mang lại cảm giác rất mới lạ, không giống với những gì từng đọc trước đây. Bao trùm cả câu chuyện là một màu sắc bi ai, u ám nhưng vẫn rực rỡ và phi thường. Càng đọc về cuối mình có cảm giác như những dòng chữ nhảy múa làm tim mình nghẹn lại và đau đớn bởi sự thật quá phũ phàng. Truyện mang đến rất nhiều 'hương vị"(theo cách nói của cô nàng Tooko :),  từ dịu dàng, ngọt ngào, đến bí ẩn và cả vị đắng chát.
Quyển truyện mang màu sắc trinh thám mà các bí ẩn không phải được giải đáp bởi một thám tử mà qua cái nhìn của một "Cô gái văn chương". Quyển sách này giúp mình có một cái nhìn khác hơn và chân thực hơn về văn học và nghệ thuật, chẳng hạn như trong tập 4 này là tác phẩm "Bóng ma nhà hát"
Trong truyện mình ấn tượng nhất là hai cảnh: thứ nhất là lúc Konoha và thầy Mariya uống trà sữa trong phòng đạo cụ và Yuuka nghe thiên thần hát bên cạnh cây thông. Đẹp đến nao lòng!
Mình yêu tất cả các nhân vật trong truyện, dù đôi khi họ chỉ xuất hiện chưa đến vài trang giấy, như cậu em Ryuu của Tooko và bà chị tưng tửng Maki nữa :) Về mặt cá nhân thì mình không thích Nanase lắm, mặc dù cô nàng cũng rất tốt, mình cảm thấy thương cho thầy Mariya và Miu nhiều hơn :)
5
50874
2015-02-07 22:37:26
--------------------------
150538
6275
càng đọc càng bị Tooko nhập hay sao ý@@ đọc quên ăn quên ngủ, xử lí chỉ trong một buổi chiều. vì bỏ bữa trưa nên vừa đọc vừa nhìn thấy hương vị câu chuyện, mấy lần mém xé sách ăn lun^^^ kết thúc thật sự rất buồn, nhưng nếu ko như vậy, chắc sẽ còn buồn hơn, sẽ có bao người phải tổn thương hơn nữa. Chết, ko hẳn là kết cục tệ nhất, có khi nó là sự giải thoát. tôi rất ấn tượng về kết thúc này, giống như vẫn luôn ấn tượng sâu sắc và đặc biệt với các bộ phim kết thúc ko có hậu vậy. trong tập này còn có chuyện tình cảm của konoha và nanase nữa, thực sự là nanase rat61~~~~ dễ thương đó. tiếc là Tooko bận ôn thi, khiến câu chuyện đã bi thảm còn trở nên u ám hơn. Nhưng vẫn phải công nhận, chỉ cần là chi tiết gây cười thì đảm bảo cực kì mắc cười. rất cảm ơn tác giả và cũng rất khâm người dịch đã giúp cười vui vẻ được như vậy. vừa cầm sách vừa khóc vừa cười, và kết quả là tôi đã bị xem như người tự kỉ, hix.
5
256577
2015-01-16 23:28:02
--------------------------
143007
6275
Đây là tập đầu tiên trong series có một cái kết buồn cũng như một nhân vật đáng thương như Mito. Những tập trước nhờ có sự "dở người" của Tooko mà truyện bớt nặng nề một chút, còn trong tập 4 này, Tooko ít đất diễn quá nên truyện càng buồn hơn nữa.
Có lẽ series cũng đang dần đi đến hồi kết rồi. Tập 4 này cũng đã tiết lộ nhiều hơn về tình trạng của Miu. Thông qua nhân vật Omi, người đọc cũng nhận ra cô gái văn chương của chúng t a cũng không hề đơn giản, theo như lời Omi thì có lẽ cô mới chính là " bóng ma" của Konoha. điều này làm cho mình vô cùng tò mò về thân phận của Tooko.
4
323629
2014-12-21 07:14:31
--------------------------
138728
6275
Tập này mà đem đi đọ về sự u ám và kết thúc buồn thì chắc có phần hơn cả tập 2.
Số phận của Yuuka được xây dựng bất hạnh đến mức không thể bất hạnh hơn. 
Cốt truyện đã buồn, sự xuất hiện của Tooko thì ít, lại thêm cách viết xoáy liên tục vào cảm giác đau đớn, bế tắc của nhân vật làm mình có cảm giác "bội thực" giống như việc nhìn mãi vào một bức tranh được vẽ bằng tông màu xám xịt, không có màu sắc tươi sáng.
Cảnh gây ấn tượng mạnh nhất cả tập là cảnh thiên thần xuất hiện ở buổi biểu diễn và các mâu thuẫn lần lượt được giải quyết, đoạn này được viết rất hay và ấn tượng.
Với những ai thích thể loại tragedy thì đây sẽ là câu chuyện tuyệt vời.
4
342345
2014-12-04 12:32:15
--------------------------
132618
6275
Đó là những gì tôi cảm thấy khi đọc cuốn thứ tư của series này. Số phận của những nhân vật luẩn quẩn trong vòng lặp định mệnh không lối thoát. Nhân vật đau và người đọc cũng cảm thấy đau cùng nhân vật. Nghẹn đắng và xót xa, buồn thương và tiếc nuối, cuốn sách này để lại dư âm rất mạnh trong tôi, khác hẳn những cuốn trước. Hình ảnh nhân vật Tooko như một điểm sáng le lói, nhưng khoảnh khắc điểm sáng đó bị che khuất, khi cô ít xuất hiện hơn, câu chuyện trở nên u tối hoàn toàn.
4
294086
2014-11-01 19:11:29
--------------------------
131585
6275
Cuốn thứ tư này vốn mang màu sắc u ám hơn hẳn cuốn thứ ba, vì dù sao ở phần này cũng có người chết. Tuy nhiên, xét cho cùng thì tôi lại không cảm sâu sắc bằng cuốn thứ ba, có lẽ trong cảm nhận của tôi thì không phải cứ chết là đau khổ nhất, dù sao thì với người chết cũng đã yên nghỉ phần nào và những người còn sống ở lại cũng không thể làm gì thêm để dằn vặt họ nữa. Ít ra cũng vì vậy mà trong phần bốn này, nhiều bạn đã bảo nó thực sự quá u ám, buồn bã vân vân và mây mây, làm cho tôi hít thở chuẩn bị tinh thần cả buổi mới dám bắt đầu, vậy mà vào truyện lại có cảm giác chả có gì khiến bản thân phải chuẩn bị cả. Nói cho cùng cũng một phần vì tôi không thích Kotobuki lắm, mà phần này tập trung vào cô bé đó, cho nên… vậy đó.
Cũng như những phần trước của bộ sách, phần này truyện vẫn lấy chủ đề về một cuốn sách nổi tiếng, lần này là Bóng ma trong nhà hát, thú thực là tôi chưa có dịp đọc tác phẩm này nhưng cũng đã xem phim rồi. Và quả thực tôi cũng bị ấn tượng mạnh bởi nhân vật bóng ma chứ không phải là nàng Christine hay anh chàng si tình Raoul của nàng. Và cũng vì vậy mà tôi ấn tượng với anh bạn Omi - nghệ sĩ kiêm thiên thần không tuổi, qua đó tôi có thiện cảm với nhân vật chính Inoue Konoha hơn một chút - ban đầu tôi không thích cậu bé này bởi tính con gái của cậu, nhưng dần dà tôi hiểu được rằng tính nhạy cảm đó là một yếu tố quan trọng để tạo nên cái tôi nhà văn thiên tài trẻ tuổi của cậu bé. Cũng vì có sự nhạy cảm tinh tế nên cậu cũng yêu rất ngây thơ mà sâu sắc, cho dù Miu - cô bé mà cậu yêu - không nhìn nhận được tình cảm ấy một cách chính xác chăng nữa.
Omi, vì giọng hát thiên thần của mình, mà đã có một nhạc sĩ cao tuổi cắt cổ tay tự sát khi nghe cậu hát, qua sự kiện đó cậu bị ám ảnh, không hề muốn cất giọng nữa… cho đến khi cậu gặp Yuuka - bạn thân của Kotobuki. Rồi cậu dạy cô bé hát, giúp cô bé tỏa sáng, nghe những lời tâm sự mà cô bé không tài nào nói ra với người bạn thân của mình hay thậm chí người mình yêu thương nhất - thầy Mariya (trong phần này là giáo viên thanh nhạc tại trường học của Konoha), và tôi nghĩ, cậu cũng giống như bóng ma trong nhà hát, cũng đã dành cho Yuuka những tình cảm chân thuần và dịu dàng, nhưng cậu không hề ép buộc cô, chỉ đơn giản là vì cô khiến cậu yên bình, khiến cậu muốn hát, cho nên cậu muốn ở gần cô mà thôi. Những tưởng những tháng ngày ấy sẽ bình yên mãi, nhưng không, sự nổi tiếng và tài năng của Yuuka đã không thể đem lại cho cô sự yên bình như trước, nó lột trần cô trước ánh sáng, cái ghen ghét thối nát xung quanh cuốn cô vào vòng xoáy đau khổ. Đỉnh điểm là khi Yuuka biết gia đình mình đã tự sát tập thể, bỏ lại cô đơn côi trên đời này. Giờ đây, cô chỉ còn biết hát, chỉ còn biết dựa dẫm vào thiên thần. Nhưng khi người cô yêu nhất - Mariya phát hiện được mặt tối mà cô che giấu đã lâu, anh ta đã vô tình ngộ sát cô gái.
Nhưng cho đến giây phút cuối cùng, cô vẫn che chở cho anh, hoặc giả, che chở cho tình yêu của mình.
Giây phút cô lìa đời trong vòng tay của Omi, nghe cậu ấy hát, câu nói: “Em hạnh phúc biết bao…” đã khiến tôi lặng đi giây lát, phải như thế nào, để khi tôi rời khỏi cõi đời cũng có thể nói được câu như thế nhỉ?
Và qua đó, tôi đã có thể mường tượng một phần nào đó giọng ca của Omi, giọng ca của sự cứu rỗi, khiến cho mọi tội lỗi xấu xa tận nơi sâu thẳm của tâm hồn dường như được gột rửa, mọi nỗi đắn đo lo lắng cũng như dục vọng được cuốn ra xa. Nếu như thực sự có giây phút ấy trên đời, thì con người ta còn gì tiếc nuối nữa, họ có thể ra đi được rồi.
Cho nên, tôi thực sự có chút ngưỡng mộ Omi đấy.
Lại nói, tập này Touko không xuất hiện nhiều, nhưng đã để lại ấn tượng sâu sắc nhất trong bốn tập vừa qua. Cái cách mà cô ấy diễn giải với Omi - khiến cậu hiểu ra mình không phải là tội đồ, thông qua đó cũng phần nào cứu vớt Konoha, khiến cậu bé dần dần không còn sợ hãi cầm viết - mới tuyệt vời làm sao. Qua đó, tôi hiểu ra rằng Touko cũng sâu sắc và tinh tế không kém gì Konoha, chỉ vì bình thường cô ấy thể hiện nhí nhảnh và vui tươi quá nên người ta không nhìn ra được mà thôi. Cô để ý từng chi tiết nhỏ, từng câu nói đều đánh vào điểm mấu chốt và cũng là một phần nào đó nỗi lòng của độc giả khi đọc sách mà không thể nói thành lời. Quả thực, xứng danh “Cô gái văn chương”!
Và không thể không nhắc tới Kotobuki, dù sao tập này cũng là tác giả dành tặng cô bé thẹn thùng này mà. Thú thực là tôi không thích cô bé này lắm trong mấy tập trước, cảm giác có chút gì đó nhanh nhảu đoảng, cá tính không thể hiện rõ ràng, tôi vẫn thích những tính cách như Touko (vẻ ngoài đơn giản nhí nhảnh lại che giấu cái sâu bên trong, rất khó đoán biết thực sự cô gái này đang nghĩ gì) hay Maki (cô bé này thì khỏi nói rồi, rất cá tính) hơn. Nhưng qua tập này, tôi lại có cái nhìn khác về Kotobuki, khiến tôi có thiện cảm với cô bé này hơn, dù sao, một cô gái vì bạn bè và chung tình như thế này cũng rất hiếm có. Nhiệt tình đáng khen ngợi, hy vọng Kotobuki sớm vượt qua được nỗi buồn mất đi người bạn thân nhất Yuuka.
Tập truyện này quả thực rất khá, mạch truyện liền mạch tinh tế cùng đậm chất bất ngờ. Có nhiều điều độc giả không thể ngờ được cho tới khi kết truyện, cũng vì cách viết có phần ma mị cuốn hút, thế nhưng khi đọc xong mới phát hiện ra những gợi ý dày đặc được tác giả rải rác trong những chương trước đó, nhưng ẩn kỹ quá nên độc giả phải ngồi ngẫm nghĩ một lúc mới nhận ra. Quả thực là tập truyện rất hay, tinh tế và sâu sắc, có chút đượm buồn, thế nhưng từ trong cái buồn thương đó, tôi lại cảm được ánh sáng hy vọng le lói. Hệt như đêm đông lạnh giá rét buốt, nhưng trước mặt vẫn là cây thông Nô-en lấp lánh ánh đèn cùng tiếng chuông và lục lạc đinh đang, hình ảnh đầy màu sắc nổi bật trên nền tuyết trắng, hòa lẫn cùng bài thánh ca vui tươi văng vẳng đâu đó, khiến cho không khí có lạnh thế nào vẫn không khiến người ta sợ hãi, mà chỉ cảm thấy ấm áp vui vẻ.
Kết lại: Một cuốn sách lôi cuốn từ trang đầu tới trang cuối, đã đọc là không thể dứt ra được. Cách trình bày, giọng văn và miêu tả tâm lý cực ổn, khiến tôi hiểu rõ hơn những nhân vật chính trong truyện, và cũng có cái nhìn bao quát toàn diện hơn đến những nhân vật phụ ngoài lề. Một xã hội tiêu cực cũng phần nào đó được vẽ nên, thế nhưng cái hay của tác giả là dù nêu những điểm xấu xa trong cuộc sống nhưng cũng không khiến người ta mất hy vọng, đây có lẽ là điểm chung của văn học Nhật và cũng là lý do tôi mê đứ đừ dòng văn này.
Tôi đánh giá cao tập này, nhưng có lẽ tôi vẫn thích tập ba hơn, và cũng cực kỳ mong chờ tập năm, tập truyện nói về Miu.
5
40130
2014-10-26 00:40:14
--------------------------
130888
6275
Tập này có vẻ u ám hơn các tập trước, nó còn bi kịch hơn cả tập 2 nữa. Thật thương cho số phận của Yuuka, nhưng cũng khâm phục bạn ấy vì dám hy sinh cho mơ ước của mình cho dù sự hy sinh thật cay đắng để rồi cuối cùng Yuuka nhận được là cái gì, là ánh sáng hay là bóng tối? Mình tự hỏi, liệu cái chết của Yuuka có phải là sự giải thoát, giải thoát khỏi cái sự thật khắc nghiệt, giải thoát khỏi bóng ma của chính bản thân mình, và được toàn tụ cùng gia đình?
Cách tác giả xây dựng hình ảnh "thiên thần" thiệt ấn tượng, có một tài năng mà khó ai có được. Qua Omi, Konoha như thấy chính bản thân mình, đã từng nổi tiếng và giờ đây lại trốn tránh cái sự thật ấy. Mình không biết liệu Omi cùng Konoha có thoát ra khỏi cái bóng của chính bản thân mình không nhỉ?
Tập này Tooko ít xuất hiện nên làm cho toàn bộ câu truyện có chút u ám hơn cả, nhưng vẫn như các tập trước, "Cô gái văn chương" của chúng ta vẫn là nhân vật mấu chốt, luôn xuất hiện ở những giây phút quyết định tất cả. ( Không biết Tooko có phải là thánh không mà chuyện gì cũng không nằm ngoài sự "tưởng tượng" của cô.)
5
416217
2014-10-20 20:43:54
--------------------------
128896
6275
Khác với hỉnh ảnh bìa sách trắng, sáng sủa và hình vẽ dễ thương. Đa số các phần của CGVC đều mang lại cho mình cảm giác buồn, u ám, day dứt, không chỉ khi đọc mà ngay cả lúc gấp sách lại, cái cảm xúc ấy vẫn đeo đuổi. Đặc biệt ở phần 4 này, dường như câu chuyện xảy ra bị kịch hơn các phần khác rất nhiều.
 Có thể vì ngay từ đầu truyện, Tooko đã có ý rời khỏi clb và diễn biến sau đó đa phần không thấy cô xuất hiện, chỉ mình Konoha vật lộn với các cảm xúc.Nó làm mạch truyện mất hẳn đi phần gì đó tươi sáng, cái tính bốc đồng và vô tư của Tooko không chỉ ở trong trang sách với Konoha mà còn làm chính bản thân mình thấy nhẹ lòng, mỗi khi cô xuất hiện trở lại, dù chỉ qua điện thoại, cũng khiến mình thấy bối cảnh tươi sáng hẳn lên.

 Xuất hiện thêm Yuka, một cô gái có cuộc sống quá đau đớn, mọi sự việc xoay quanh cô bí ẩn, khó lí giải và đôi khi quá bất ngờ. Số phận của Yuka như tấm gương phản ánh thực tại cay nghiệt trong chính cuộc sống này, không phải văn chương hay tưởng tượng. Mọi thứ không phải chỉ có đam mê hay tài năng là đã đạt được thành công, xã hội chưa bao giờ đơn giản như thế.

Và thành công không hẳn đã đem lại hạnh phúc, như Konoha và Omi một bản thân khác của Konoha, vẫn ngày ngày lẩn trốn cái thành công của mình. 
Ở tập này, Omi là nhân vật phụ gây được ấn tượng nhất với mình. Cậu ta được xây dựng rất chuẩn với hình ảnh thiên thần: phi giới tính, phi tuổi tác.
Mang trong mình tài năng khiến ai cũng phải phủ vục dưới chân mình, Omi chọn cách lang thang khắp nơi để chôn vùi tài năng ấy. Mình mong sẽ có một LN nào đó kể riêng về cuộc sống của Omi.
5
84032
2014-10-05 14:42:17
--------------------------
128320
6275
Giống tập 1 và 2, tập 4 này cũng buồn và u ám lắm. Nó được lấy ý tưởng từ tuyệt phầm "Bóng ma ở nhà hát Opera" và xoay quanh Kotobuki và bạn cô ấy. Một số bạn bảo tập này dành riêng cho Kotobuki, cô nàng Tsundere, nhưng mình thấy không đúng, Tooko của chúng ta vẫn cực kì tỏa sáng với tài tưởng tượng trúng phóc của mình dù xuất hiện không nhiều lắm. Trong tập này tác giả tiết lộ lí do Kotobuki biết Konoha và hiểu lầm Miu là Inoue MIU và chưa hé lộ gì thêm về Miu cả. Còn về cách dịch, khá dễ thương nhưng nên giữ đúng cách gọi của người Nhật: Lớp 1 - 2 - 3 ứng với lớp 10 - 11 - 12.
5
249905
2014-09-30 22:29:24
--------------------------
127582
6275
Với series truyện này thì có thể nói tập 4 này là tập truyện buồn và u ám nhất. Nhưng chính tập truyện này tạo cho mình nhiều ấn tượng và dấu ấn nhất.
Ở tập truyện này, bức màn bí mật được vén mở nên làm người đọc cảm thấy bất ngờ về những gì đang diễn ra, những bí mật xoay quanh cuộc sống của Nansase.
Một kết thúc bi kịch làm người đọc như đau xót, như thương cảm. Mạch cảm xúc của nhân vật như hòa quyện vào mình, đau đáu niềm cảm thương cho số phận của Nansase.
Nhìn chung, tuyến nhân vật của truyện được xây dựng khá thành công, mỗi nhân vật điều được khắc họa cả về bề ngoài lẫn nội tâm khá chi tiết và có chiều sâu.
Cốt truyện có logic, nhiều tình tiết gay cấn và bất ngờ. Lời văn gần gũi và có chiều sâu trong cách viết.
4
303773
2014-09-25 13:29:06
--------------------------
125168
6275
Tập bốn series mang một màu sắc u ám và buồn đến ảm đạm. Câu chuyện đau lòng xảy ra giữa tình bạn của Kotobuki và Yuuka khiến toàn bộ câu chuyện nhuộm một màu tím trầm buồn và ngay bìa sách ta có thể nhận ra điều đó. Các tình tiết được chau chuốt kĩ lưỡng từ đầu chương đến cuối chương cùng với những tình tiết diễn ra rất hợp lý. Tình tiết diễn ra chậm rãi và lắm lúc có vài tình tiết được nhấn mạnh và dần đưa ta đến tình tiết cao trào - giải đáp mọi nút thắt từ đầu chuyện đến giờ. Tâm trạng của nhân vật được miêu tả sâu sắ, rõ ràng. Cách hành văn mượt, tinh tế, đả động vào lòng người khiến tác phẩm để lại rất nhiều ấn tượng trong lòng người đọc.
5
401466
2014-09-11 18:01:43
--------------------------
124734
6275
Bây giờ là 2h26' sáng và mình vừa đọc một lèo hết cuốn thứ 4 của loạt truyện này ^^ mê quá đọc quên giờ luôn.Đọc xong nằm khóc,mới hiểu sao bìa sách lần này buồn vậy.
Tập 4 này thật sự rất buồn và bi kịch.Chủ để xuyên suốt tác phẩm lần này theo lời tác giả là chủ yếu viết về Nanase.Tập này nói về hành trình Konoha giúp Nanase đi tìm người bạn thân bất ngờ bị mất tích là Mito.Trong hành trình đấy Konoha đã hiều thêm về tính cách và tình cảm của Nanase dành cho mình.Nanase thật sự là một cô gái rất dễ thương :D.Kết thúc tập truyện khá là đau lòng :( Tuy nhiên cuối tác phẩm chị tác giả đã khéo léo thắp lên tia hi vọng nhỏ nhoi làm sáng bừng cả cái kết rất u ám,hi vọng vẫn còn :D
Sau tập 4 này đã hé lộ thêm khá nhiều chi tiết về câu chuyện của hai nhân vật chính là Konoha và Miu. Hẳn là Miu sau khi biết được sự thật Konoha chính là tác giả Inoue Miu thì đã rất thất vọng nên đã tự tử.Sau khi còn sống sót thì bị liệt lại càng thêm căm hận Konoha.Thật sai lầm và trái ngang :(
Loạt truyện này thật sự rất hayyy!!! Trông chờ tập 5 :*
5
78867
2014-09-09 00:48:59
--------------------------
123557
6275
Tập hai của thì khá là shock còn tập ba có cái kết tươi sáng cả câu chuyện, nhưng cách viết của tập bốn này lại quay trở về với văn phong của tập một, lạ lẫm, u ám và đau lòng. 
Nói là tập ba viết lên tay nhất trong bộ chuyện, thế nhưng nói là tập bốn có văn phong giống tập một không phải tác giả lại 'xuống tay' mà là cảm giác câu chuyện giống thôi, chứ tập bốn thậm chí có phần nhỉnh hơn tập ba nữa.

Chuyện lần này bắt đầu buồn bã bởi sự chia tay của Cô Gái Văn Chương với câu lạc bộ văn học. Và dòng suy nghĩ của Konoha dẫn dắt tình cảm của độc giả trở nên trắc trở hơn, từ những hạnh phúc nhỏ bé đến khi trượt vào vực sâu của đau khổ và dằn vặt. Tác giả đã khéo léo và tài tình làm sao khi khiến nỗi đau trong tâm hồn cậu ấy trở nên vô cùng chân thực. 

Bên cạnh đó như tác giả nói, tập này dành cho Nanase, khắc họa rõ nét hơn về cô bé đáng yêu này. Cô gái nhỏ mạnh mẽ can đảm nhưng cũng không kém phần dễ thương. Tình cảm của Nanase dành cho Konoha thực sự đáng trân trọng, một sự vô tư thuần khiến đến đáng ngưỡng mộ. Cô ấy mạnh mẽ, cô ấy cũng lương thiện.

Nói đến lương thiện, người lương thiện nhất phải là cậu ngốc Konoha. trong phần này câu chuyện xưa của Konoha và Miu lại được tiết lộ thêm một chút. Đọc phần giữa có thể lờ mờ đoán ra chuyện gì đã xảy ra giữa hai người và phần nào đồng tình hơn với Miu. Có lẽ câu của Miu nói với Konoha sẽ là thế này: "Konoha, cậu không hiểu đâu. Cảm giá giấc mơ trước mắt bị tước đoạt bởi người bên cạnh mà mình tin tưởng nhất, cảm giác bị phủ nhận  bởi cái gọi là tài năng, cảm giác thất bại trước người mình muốn cho thấy thành công nhất, nó đau đớn và tệ hại thế nào."

Thế nhưng cái cách mà Asakura Miu đối xử với Konoha như hiện tại thực sự khiến chút đồng cảm nhỏ nhoi đó cũng mờ dần qua từng trang sách rồi. Bị tổn thương thì bạn không sai, nhưng dùng máu từ vết thương của mình để mà bôi bẩn cuộc đời người khác thì là tội ác.

Chấp nhận và tha thứ cho người khác sẽ khó, nhưng có ai nhận ra chấp nhận và tha thứ cho bản thân mình sẽ còn khó khăn hơn trăm ngàn lần. Konoha đau khổ lâu như vậy, cũng giống như sự đau khổ của thiên thần âm nhạc, họ không thể tha thứ cho bản thân vì những tội lỗi vốn không phải do họ gây ra.

Giống như Akutaga ở tập bạ tập bốn này có thêm Nanase đối đầu với Miu để đứng về phía Konoha.

Và vi tác giả đã spoil rằng tập năm sẽ là chuyện xưa của Konoha và bạn gái cậu ấy nên càng mong, aiz, sao hai tháng mới ra một quyển chứ :"(

Và lần này bất ngờ nhất là nhận được sách còn kèm poster và bookmark tuyệt đẹp luôn, quá là thích ấy ♥ bìa sách lần này cũng đẹp nữa, đặc biệt là những trang màu ở đầu truyện lung linh luôn :3 :* nếu truyện -phát hành vào mùa đông có lẽ thích hơn vì tập này về lễ Giáng Sinh mà, với cả hình vẽ tuyết cũng long lanh lắm :3
5
281738
2014-09-02 14:42:20
--------------------------
122190
6275
Mình đặc biệt ấn tượng về bìa của cuốn sách này . Nó pha lẫn giữa một điều gì đó kì bí xen lẫn thú vị . Đây là lần đầu tiên mình tiếp xúc với thể loại văn của Nhật Bản và thấy cũng khá hài lòng . Truyện hay là vì nó được tác giả chau chuốt từ đầu đến cuối tác phẩm . Khó có thể thấy một tác phẩm nào mà các chi tiết được chú trọng như tác phẩm này . Cô gái trong truyện là một người khá kì bí với tính cách hướng nội . Những việc kì lạ xoay quanh cuộc sống của cô kích thích người đọc muốn tìm hiểu . Mạch truyện đều đều chốc chốc lại nhấn mạnh làm mình rất ấn tượng
4
337423
2014-08-23 19:47:21
--------------------------
121447
6275
Không thể rời mắt khỏi trang sách.Xuyên suốt series là hình ảnh một cô gái với dáng vẻ thanh cao "tự nhận" mình là "cô gái văn chương".
Thoạt nhìn thì tưởng như đoan trang thuỳ mị,nhưng khi chỉ có một mình bản chất "văn chương" nổi lên.Dáng ngồi co chân lên ghế được cho là khiếm nhã,tay xé từng tráng sách nhâm nhi 'buổi ăn xế" là một hình ảnh thật đẹp,thật huyễn hoặc trong trong truyện.Một câu chuyện mở đầu hài hước,bên trong lại đậm đặc,kết thúc vừa ngọt ngào lại đắng môi vô cùng.
Một tập hợp rất nhiều văn học trong văn học.Các câu truyện ẩn bên trong truyện đều gây cho chúng ta sự ngạc nhiên lớn.Một chiếc bánh với lớp đường ngọc ngào bọc ngoài,rắc lên trên mặt thật nhiều câu truyện lung linh.

Dành cho những ai muốn tìm hiểu light novel hoặc,muốn đổi gió,hoặc,chưa biết đến light novel Nhật Bản.Hoặc,dành cho những ai đã,đang là fan của thể loại văn học này
4
89770
2014-08-19 18:38:53
--------------------------
